【2021年】【0314 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：衞生防護中心傳染病處首席醫生歐家榮、醫管局總行政經理（醫療成效及科技管理）庾慧玲

循例屌晒cctvb 支那01 白粉報 鳳凰衛視 點新聞全家先，祝你地新一年全家生cancer中武肺入醫院畀車撞爆炸就地火化

Hi

hi

今日睇文字直播

香港已經輸咗

白色情人節快樂

屌，咁遲先開po

上榜屋邨/住所 (599J)
-政府宣佈如一棟樓/工作場所有一單確診個案 或 有污水樣本檢測持續呈陽性，政府就會刊憲要求指明地方嘅人強制檢測。

強制檢測令仍然生效：
3月14號或之前要驗
全港所有於健身中心工作或值勤的人士（包括但不限於全職、兼職和替假員工）

趕緊返屋企見花老爺

明明巧準時

3月15號或之前要驗
84個指明地方

蛇皇都開得咁準時

3月16號或之前要驗
64個指明地方

HELLO

599J強制檢測途徑：
（一）於流動採樣站接受檢測服務（名單及服務對象：）[中資]
（二）於社區檢測中心接受檢測服務（名單：）[中資]
（三）於121間郵政局、20個港鐵站設置的自動派發機或醫院管理局47間指定普通科門診診所索取深喉唾液測試樣本收集包，並把樣本交回指定樣本收集點（派發點及時間，以及樣本收集點及時間：）[難確定，或有中資]
（四）於醫管局普通科門診診所按照醫管局醫護人員的指示接受檢測
（五）自行安排接受由衞生署認可，並可就檢測結果發出電話短訊通知的私營化驗所提供的檢測（名單：）
（六）使用衞生防護中心派發到相關指明地方的樣本瓶（如適用），並按有關指示交回已採樣本的檢測樣本收集瓶。

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

基本料：
※截至尋日午夜12點 有11257宗確診+1宗疑似確診個案(#97)，累計11258宗

香港確診個案 (2021年)
※0101 0000 to 0131 2359 確診個案：8888 → 10486 (+1598)
※0201 0000 to 0228 2359 確診個案：10486 → 11019 (+533)
※0301 0000 to 0313 0000 確診個案：11019 → 11257 (+238)

香港確診個案 (2020年)
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0831 2359 確診個案：3397 → 4822 (+1425)
※0901 0000 to 0930 2359 確診個案：4822 → 5097 (+275)
※1001 0000 to 1031 2359 確診個案：5097 → 5330 (+237)
※1101 0000 to 1130 2359 確診個案：5330 → 6396 (+1066)
※1201 0000 to 1231 2359 確診個案：6396 → 8888 (+2492)

今日冇樓豬？

好眼訓

留名

破百

今日花老爺當值

24宗

01: 24

10 unlinked

2021年3月13日00:00:00至23:59:59，多24宗確診個案

又多3隻

今日呢個組合係咪第一次？

unlinked gogogo

0imported
14linked
10unlinked

0宗輸入
24宗本地 (14宗本地有關連個案 10宗源頭不明)

10宗源頭不明

10

準確爆

強檢

h

仲要全本地個案

unlinked 01
#11265
55歲女 家庭主婦

第N波

#11265 F55 家庭主婦 香港仔鴻福苑鴻澤閣

專心行

又燈

強檢搵到通常unlinked
尋日都兩位

想睇花老爺+武漢茶組合

unlinked 02
44歲男
地盤工 啟德沐泰街

得24單 fitness 己收皮

住田灣

M44 地盤搭棚 啟德匯寶棚業

仲話旅遊氣泡

any unlinked trend ?

有無記者問究竟安心出嬪幫到幾多

住錦田

resident錦田高埔村

又元朗國

西營盤傳到錦田

unlinked 03
39歲男
住屯門龍門

初步應該冇乜

happy white valentine's day bottom

unlinked
#1 55F 主婦 田灣 , 去香港仔街市買餸
#2 44M 住錦田, 搭棚 Kai Tak 私人地盤, last day of work 12/3 also 發病
#3 39M 住屯門, work at TST
other 7 cases 昨天已簡介

M39 尖沙咀NewULife logistics residence屯門龍門bk7

新太陽廣場14樓

行左次西隧同屯公

得廿單，疫情已完，應該立即開翻酒吧

unlinked 04
機場貴賓室

nulife
又一間直銷公司中招

首席肥仔逐單講咪有排講

unlinked 04-10
尋日講過

unlinked 05
住黃埔花園

偷懶

老公初步
同公司

唔使強檢

敢封南邊圍真係咩都得

unlinked 06
48歲女
住愉景新城
去過my fitness 做yoga

新增24宗新型肺炎確診 全屬本地個案10宗沒源頭

2021-03-14 16:32:55

unlinked 07
64歲男
住羅便臣道10號

又係健身
咩名

又係fitness

元朗國又爆過

Yoga 成班同學都要坐14日

unlinked 08
12歲學生
住康盛花園
九龍塘官小

應該散開晒lu...

爸爸初步

健身群組

準備第五波

d unlink 會唔會係599J 搵出黎?

好似跳老舞群組咁

unlinked 09
5歲女
元朗太陽島英文幼稚園
住石湖圍

又鑽石樓

又爆過正

跳老舞最耐傳到去第幾代

父 49歲男
確診

記者問問係雞地個間定yoho個間

聽日巴士地鐵咪又係滿晒

unlinked 10
67歲女
家庭主婦
住南昌街

張竹君一定唔會講得咁詳細

你

北河街街市又goal

老公確診
九龍真光中學校工

花老爺好詳細

10 ursus related
6 顧客 + 4 密切接觸 , total 109

URSUS +10

URSUS+10

有冇花老爺ver.

total 109

冇得WFH，散唔散都唔關我事了

茶家獻

symptoms 0306－0313
mostly0309

Rap咗一堆學校名

n好似十幾代

全撚部本地，冇撚得頂

90座 大廈 + 60 工作場所

RAP 緊

查一查好似係yoho
記者唔該

黎生s日日迫巴士地鐵

學校爆cls

lab點做得曬呀

the harbor school
小型爆發

多謝林捕頭

替工係咁

初步再多一個美術老師

列出黎又點
有人跟進咩

咪日日2x宗，等大家冇得wfh

互動圖表

互動地圖

Bingo 紙

鴨記定堅尼地城個間

2021年3月13日00:00:00至23:59:59，多24宗確診個案

0imported
14linked
10unlinked
>20prelim

停課未啊cls

20+初步 1無源頭

>20初步

留名又停課

肯全港停課未

prelim+unlinked
M81 松齡德豐護老中心 2F

爆

初步 unlinked
81歲
護老院院友

二十多宗初步確診

0313 symptoms
2F >30 resident close contact

又老人家

其實而家都係跳老舞第N代

源頭不明, 不確定 case
20F work at CWB east latte

Unlinked又急跌

唔通班人一星期先睇醫生一次？！

呈報 51

佢講得咁多同埋咁快
最後班記者咪又係會再問

不確定個案 unlinked
20歲女咖啡師
CWB east latte

有冇第二針接種時間呀？

政府做野,一星期後啦,一星期都係2x-4x就會停
政府次次都賭上流爆唔會傳去中下層既人

F20 coffer shop
CWB East Latte +Taikoo Shing Pacific coffee
住西灣河

30個密切接觸者？個個輪住錫個B呀?

應該都唔會，都會復課

仲有太古城中心pacific coffee
住小西灣

小西灣瑞發樓

係2樓30緊密

「未正式」復課

咁多中產區

阿婆唔好問trend啦

0號病人

問黎有咩意義

sorr....

小西灣邨都叫中產區？

點解有公司一個人中招要全體隔離，有d又唔使？有什麼準則呢?

都唔知係咪太古城D中產區惹番去

花老爺話有擔憂

仲要全部讀英文名
明明有堆係本地中學嚟
聽到有st joe

講得幾詳細

國際學校地址好混亂
唔知邊間打邊間

未搵到源頭
ursus最早0306有病徵

上網查見到同一個名有三間
鴨脷洲
鴨脷洲橋道
薄扶林

花老爺有禮貌好多
樓嘅話

我唔係專家
我冇詳細資料
或者你自己今晚上網睇返

咁一定，聽日都廿幾宗
今日都十宗unlinked

花老爺關注健身中心群組在學校和公司現二代傳播

多謝你嘅問題 (Au, 2021)

我唔係呢方面既專家(Chuang, 2021)

七日後先見光，一定會爆得好勁

推到記者問

第一單linked to URSUS
第二單係佢同事
今日初步係美術老師 同第二單吹過10分鐘水

邊個係咁比負皮

禮拜日都廿幾初步，的確九擔憂

佛系抗疫唔知點介定密切接觸者

唔該晒！

⋯⋯咁大部分都linked/imported既

鴨脷洲

細公司嘛要囉，朝見口晚見面，全部都密切接觸

玲妹

入黎say hi
遲咗

PP

真係驗得切？

Timway Chan

PK Tang
Peter Chan Chan = 老貓再世 ?

個chat真係好癡線

有間七十幾人。咁即係起碼職場有事要全層樓啦

好多痴漢

老貓

URSUS初步 >10

GYM今日幾多確診?

有一部份係屋企人/公司同事

起碼係二代三代傳播啦

多啦A夢

利申唔係痴漢

應該日日問 中招個的有沒打疫苗

疫苗保社區免疫力(Au,2019)

科興

agger
花老爺詳細好多
鍾意聽花老爺多過張竹君
張竹君後期有時d態度同語氣勁唔耐煩

住田灣鴻福苑鴻澤閣
平時會去香港仔街市

The Harbour School (The Grove)

平時會去大橋街街市

俾著係你日日對住呢班垃圾記者成年你都唔頂順啦
根本就應該輪住出嚟

嘉兆臺1座

冇事了

harbour school the grove 國際學校應該係西邨個間
d鬼仔鬼妹是9但戴口罩
佢地去坐車/地鐵條路都係經過d公園
廢老經常係個到打墩吹水

yo

日日都要開係人都頂唔順啦
其實佢同首席肥仔可以輪流隔日做
唔開記者會唔代表唔做野

想問講左初步未？

多源頭不明個案
情況唔樂觀

20+

Pin ed

唔聽書

Ursus fitness 可以改名做Ursus cluster了

日日問趨勢

好似政府咁所有嘢都後知後覺
開咗成年而家先諗到可以輪流出嚟替更

聽日unlinked，得1宗unlinked+1宗unconfirmed咁少？？

聽日又樂觀了

有冇講今日unlinked有幾多係強檢？

大隻佬群組未受控之餘
今日好似多左間yoga 班有人中
好似重要係荃灣

第五波第五波

竹竹都話第4波都未完

HA一早就輪換
衛生署得一個人識得招呼班記者咩

邊間

荔枝角利豐紗廠做嘢

大隻佬群組有750密切接觸者

750人檢疫費用係唔係可以claim番Ursus?

愉景新城個位

入隔離營要自費既咩

太多啦喎

愉景新城2座
0310 佐敦my fitness yoga

佐敦彌敦道221號同昌商業大廈10B

完

元

好似陸續都有gym/yoga有確診case
真係唔排除健身室要再停業

封鳩左佢啦好心

60宗個時唔封
20單個時封？

今次輪到荃灣係重災區？

今晚薄扶林走啦

其實停兩星期等所有人驗哂先再開唔得咩

點解

有去過唔等於係個度惹番來

定第三街

上次K11有餐廳中
咁點解唔全港餐廳停哂14日 驗哂先重開？
你都on99

係個到惹返黎 就唔會得一個人中啦

之前果間跳老舞都有票控佢地

尋日個果好似都係住荃灣 係去my fitness

今日又係荃灣 myfitness？

同一個人
間尖係佐敦

而家又話封樓咩

原來健身群組(109人)已經成為第二大群組

健身可以唔做 可以出街做運動
食飯唔可以

thankyou

係咪好多警車

原來你屋企食唔到飯

樓下封哂唔俾泊車

停果14日每個人要驗多幾多次先100%確定無事?
日日驗?

唔係住荃灣' 去過九龍區上YOGA咩

我哋做開gym真係中咗都冇病徵

Just a flu~~

深水埗雷生春見到好多警車
唔知係咪要封

盲生

人人都要食飯
你可以唔食飯咩

唔駛問
一定係

圖呢

如果gym 唔受控再爆佢都係會唔俾開

同新加坡外勞群組一樣
所以話呢個世界駛唔駛為咗呢隻病毒搞到封關封城唔俾出街
根本就係一場玩大左收唔到科既鬧劇
衛生署話病毒危險既原因係中左招既有兩成人係重症

點先叫唔受控

起碼唔會再有相關個案先啦
當然你可以話唔驗咪冇確診囉

希望你中嚟試下

唔受控咪即係重有相關個案同埋再有gym 房爆囉

咁你又話問停兩星期等人驗哂先再開唔得咩?

但又覆人話只係一場玩大左既鬧劇

你咪即係講緊廢話囉

但我係問你停14日既話要每個人驗幾多次先確保100%無事麻,

你答我呢樣做乜

你問我點先叫唔受控
我咪答左你囉

你驚咪可以日日驗既
健身狗

唔係講笑，我有幾個friend中咗驗先知中咗

老舞群組

冇病徵都叫病人

護老院撤離行動

仲未封

立場都有live

封左個段薄扶林道

十九點!!!!!

自下午七時起限制在中西區指明「受限區域」（即中西區舊山頂道23號帝景園第一座至第五座，見附件）內的人士（下稱受檢人士）須留在其處所並接受強制檢測。受檢人士須在其處所等候，直至區內所有已識別的受檢人士完成檢測，而相關檢測結果亦已獲大致確定，方可離開其處所。政府目標是在明日（三月十五日）上午約七時完成此行動

自下午七時起限制在中西區指明「受限區域」（即中西區薄扶林道64-68 號／般咸道73-83號景輝大廈Ａ座及Ｂ座、薄扶林道35-37號豐林大廈、薄扶林道39號東銘閣、薄扶林道41-43號利威樓及薄扶林道63號，見附件）內的人士（下稱受檢人士）須留在其處所並接受強制檢測。受檢人士須在其處所等候，直至區內所有已識別的受檢人士完成檢測，而相關檢測結果亦已獲大致確定，方可離開其處所。政府目標是在明日（三月十五日）上午約七時完成此行動

要重溫上幾個禮拜

自下午七時起限制在中西區指明「受限區域」（即中西區舊山頂道23號帝景園第一座至第五座，見附件）內的人士（下稱受檢人士）須留在其處所並接受強制檢測。受檢人士須在其處所等候，直至區內所有已識別的受檢人士完成檢測，而相關檢測結果亦已獲大致確定，方可離開其處所。政府目標是在明日（三月十五日）上午約七時完成此行動

自下午七時起限制在中西區指明「受限區域」（即中西區薄扶林道64-68 號／般咸道73-83號景輝大廈Ａ座及Ｂ座、薄扶林道35-37號豐林大廈、薄扶林道39號東銘閣、薄扶林道41-43號利威樓及薄扶林道63號，見附件）內的人士（下稱受檢人士）須留在其處所並接受強制檢測。受檢人士須在其處所等候，直至區內所有已識別的受檢人士完成檢測，而相關檢測結果亦已獲大致確定，方可離開其處所。政府目標是在明日（三月十五日）上午約七時完成此行動

和你強姦
2021年3月14日（星期日）
香港時間19時00分

封區（中西區舊山頂道，中西區薄扶林道）

政府就中西區舊山頂道指明「受限區域」作出限制與檢測宣告及強制檢測公告
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
政府今日（三月十四日）引用《預防及控制疾病（對若干人士強制檢測）規例》（第599J章），作出限制與檢測宣告（下稱「相關宣告」），自下午七時起限制在中西區指明「受限區域」（即中西區舊山頂道23號帝景園第一座至第五座，見附件）內的人士（下稱受檢人士）須留在其處所並接受強制檢測。受檢人士須在其處所等候，直至區內所有已識別的受檢人士完成檢測，而相關檢測結果亦已獲大致確定，方可離開其處所。政府目標是在明日（三月十五日）上午約七時完成此行動，以達致「同心抗疫，小區『清零』」的目標。

政府發言人表示：「根據第599J章，政府可按防疫需要，作出限制與檢測宣告。由於帝景園近期出現確診個案，經評估後相關區域感染風險有機會較高，政府決定就相關區域作出限制與檢測宣告。」

政府就中西區薄扶林道指明「受限區域」作出限制與檢測宣告及強制檢測公告
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
政府今日（三月十四日）引用《預防及控制疾病（對若干人士強制檢測）規例》（第599J章），作出限制與檢測宣告（下稱「相關宣告」），自下午七時起限制在中西區指明「受限區域」（即中西區薄扶林道64-68 號／般咸道73-83號景輝大廈Ａ座及Ｂ座、薄扶林道35-37號豐林大廈、薄扶林道39號東銘閣、薄扶林道41-43號利威樓及薄扶林道63號，見附件）內的人士（下稱受檢人士）須留在其處所並接受強制檢測。受檢人士須在其處所等候，直至區內所有已識別的受檢人士完成檢測，而相關檢測結果亦已獲大致確定，方可離開其處所。政府目標是在明日（三月十五日）上午約七時完成此行動，以達致「同心抗疫，小區『清零』」的目標。

政府發言人表示：「根據第599J章，政府可按防疫需要，作出限制與檢測宣告。由於景輝大廈近期出現確診個案，加上豐林大廈、東銘閣、利威樓及薄扶林道63號的污水樣本檢測呈陽性，經評估後相關區域感染風險有機會較高，政府決定就相關區域作出限制與檢測宣告。」

好大範圍

今日有錢，中產，平民1齊封

有機會出租唔係自住

又唔高興呀？
今次一視同仁啦喎

今次真係封有錢佬

李國寶應該有幾間屋 今晚唔返去
不過有d名人應該用離岸公司hold搵唔到

極權封區有人會高興？

歐洲屋企門口都唔撚比出添啦 傻撚

剪咗頭髮

呎

都係買唔起

衞生防護中心調查新增24宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至三月十四日零時零分，中心正調查24宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計11 282宗（包括11 281宗確診個案和一宗疑似個案）。

過去十四天（二月二十八日至三月十三日）累計新增274宗個案，包括216宗本地個案（其中54宗源頭不明）。

衞生防護中心正繼續跟進確診個案的流行病學調查及接觸者追蹤的工作。就個案詳情及接觸者追蹤資料，請參閱附件或「2019冠狀病毒病專題網站」（）上的「過去14天內曾有確診2019冠狀病毒病個案的大廈名單」和「2019冠狀病毒病的本地最新情況」。

由於國泰航空營運於二○二一年三月十三日由菲律賓馬尼拉飛抵香港的航班（CX906）有五名乘客經衞生署臨時樣本採集中心所採集的樣本而確診2019冠狀病毒病，衞生署遂引用《預防及控制疾病（規管跨境交通工具及到港者）規例》（第599H章）禁止國泰航空營運的客機在二○二一年三月十五日至二十八日期間從菲律賓馬尼拉着陸香港。

Building list updated

幾耐冇試過停賽

URSUS Fitness 群組

新增個案

#11260, 11264, 11266, 11268, 11269, 11270, 11271, 11275, 11276, 11277

較早前相關個案

#11129, 11131, 11132, 11134, 11136, 11137, 11138, 11139, 11140, 11141, 11144, 11145, 11146, 11147, 11148, 11149, 11150, 11152, 11153, 11154, 11155, 11156, 11159, 11161, 11162, 11163, 11164, 11165, 11166, 11167, 11168, 11169, 11170, 11171, 11172, 11173, 11174, 11175, 11177, 11180, 11181, 11182, 11186, 11187, 11188, 11192, 11195, 11197, 11198, 11202, 11203, 11204, 11205, 11206, 11207, 11208, 11210, 11213, 11218, 11220, 11222, 11223, 11224, 11225, 11226, 11227, 11229, 11230, 11231, 11233, 11234, 11235, 11239, 11241, 11247, 11248, 11249, 11250, 11251, 11253, 11257, 11258

0309 中西區 薄扶林道 64-68 號 URSUS Fitness

#11259
0310 離島 機場空運中心

#11261
0307 九龍城 黃埔天地享膳坊 4 期 麥奀雲吞麵世家
0308 九龍城 崇潔街 20 號 貴緣小鍋米線
0308 東區 太古城中心 蘇浙滙
0309 九龍城 天富大廈地下 港口冰室
0310 油尖旺 金聯大廈
0311 九龍城 東貿商業大廈

#11262
0306 西貢 將軍澳中心 牛気
0306 深水埗 香港工業中心A座
0307 屯門 愛定商場 魚米
0307 屯門 屯門兆麟政府綜合大樓
0307 屯門 愛定商場 一粥麵
0310 西貢 The Parkside

#11266
0309 油尖旺 圓方 Shake Shack
0309 油尖旺 愛群商業大廈 Mashi No Mashi
0309 油尖旺 環球貿易廣場

#11267
0309 油尖旺 海運大廈 うまい鮨勘
0310 荃灣 荃錦中心 意樂餐廳
0310 油尖旺 同昌商業大廈

#11268
0310 中西區 華懋荷李活中心
0310 中西區 嘉咸街 23 號 無肉食

#11272
0307 灣仔 英皇集團中心 老上海飯店
0309 灣仔 利園 2 期 竹
0310 灣仔 渣甸中心 肉料理廣 x 伊呂波燒肉
0311 元朗 正大街 44 號 海灣海鮮酒家
0313 元朗 形點 II Oliver's Super Sandwiches
0313 元朗 宏業西街 33 號元朗貿易中心

#11279
0313 九龍城 九龍真光中學

#11280
0309 深水埗 北河街市政大廈

又北河街市政大廈

うまい鮨勘

日文都落埋個list

中西區已完 到其他區接力

oishi

golden scene係咪有人確診

香港無可能

Super

中西區 Hotspot

互動地圖

以色列 BioNTech 初見其效，放鬆咗防疫措施都無反彈

由揀疫苗買疫苗
到推行接種計劃
到放寬防疫措施
以色列都係頂級教材

今日J list
Morgan Stanley同Rosewood都上榜

私家醫院

中大呼吸系統科講座教授、政府專家顧問許樹昌在本台節目表示，近日本港的新冠疫苗接種率偏低，認為現在是合適的時機，將接種年齡限制下調至50歲以上人士。他解釋說，由於供港疫苗貨源充足，加上40歲以上人士，受新冠病毒感染後的嚴重或死亡風險較高，認為可以調整接種安排。

至於早前有一名接種者，接種後出現面癱的情況，許樹昌說，以往在本港，每10萬人會有23人出現面癱症狀，有可能是「生蛇」或疱疹病毒等引起，部分個案服用抗病毒藥物之後就會復元。他又指，雖然接連有人接種疫苗後出現不同反應，但認為涉及的個案數字，暫時並未高於背景發病率。他建議醫管局公布過去5年，每年因心血管或急性中風等死亡的個案數字，每兩周更新相關數據，讓公眾可以作出比較。

原文網址：

帝景園入波!!!!!
Goal~~~~~!!!!!!!!!!

政府昨日（三月十四日）引用《預防及控制疾病（對若干人士強制檢測）規例》（第599J章），作出限制與檢測宣告（下稱「相關宣告」），自昨日下午七時起限制在中西區指明「受限區域」（即中西區舊山頂道23號帝景園第一座至第五座）內的人士（下稱受檢人士）須留在其處所並接受強制檢測。受檢人士須在其處所等候，直至區內所有已識別的受檢人士完成檢測，而相關檢測結果亦已獲大致確定，方可離開其處所。此外，政府昨日亦發出強制檢測公告，任何於二○二一年三月一日至三月十四日期間曾身處有關大廈內超過兩小時的人士，即使在相關宣告開始生效時不在「受限區域」內，亦須於三月十六日或之前接受強制檢測。政府今日（三月十五日）上午約八時四十分完成強制檢測行動，並正在「受限區域」內進行執法行動，確認「受限區域」內所有人士已接受強制檢測。政府會另行公布正式撤銷「相關宣告」的時間。

自今日上午約八時四十分起，中西區指明「受限區域」內已進行檢測的人士如能出示陰性檢測結果電話短訊以證明接受強制檢測，可在向訂明人員提供個人資料後，經由指定出口離開「受限區域」。

政府昨日於「受限區域」內設立臨時採樣站，並要求受檢人士在今日凌晨零時前到採樣站接受鼻腔和咽喉合併拭子樣本採集及2019冠狀病毒檢測。截至今日凌晨零時，約960名居民接受檢測，其中發現兩宗確診個案，衞生署正在跟進；另有一個樣本檢測結果仍在核實中。

大發現

死好命扶碌入籠

「清零」成功

岩岩打完biontech 感覺個麻痺感多過流感針

IFC 49 樓同63樓都中咗強制檢驗

就快開放全香港市民打科興

公務員事務局局長聶德權和食物及衞生局局長陳肇始下午3時，在政府總部就疫苗接種計劃會見傳媒。

周會

留名睇全開放

冇啦，開到50歲而已

好撚勁啊！政府好有效率，林鄭英明！！

藍媒聲稱獨家消息：美領館2名職員初步確診 拒絕隔離四處播毒
政府今日(15日)宣布，昨晚中西區指明「受限區域」的舊山頂道23號帝景園第一座至第五座的強制檢測行動今早約8時40分完成。截至今日凌晨零時，約960名居民接受檢測，其中發現2宗初步確診個案，另有1個樣本檢測結果仍在核實。

點新聞收到政府可靠消息人士指，帝景園發現的2個初步確診個案，均來自美國駐港澳總領事館人員，據悉兩人以外交豁免權為由，拒絕接受隔離安排，目前仍如常在社區遊走和回美領事館辦公，給防疫抗疫工作帶來巨大隱患。

政府此前表示，來港履行與政府相關運作的外國領館及機構人員，其豁免身份及行程受其公職人員身分及相關公務性質規管，以確保政府事務正常運作。目前美國領事館暫時未對事件作出回應。

肯定無藍媒講到咁誇張

即係又優先俾阻人發達的垃圾

消失人士

cctvb: +30

回升

尋日有5宗輸入未公布

即係25

暴增

唔使太急

眼花

今日坐底五宗包括：

由於國泰航空營運於二○二一年三月十三日由菲律賓馬尼拉飛抵香港的航班（CX906）有五名乘客經衞生署臨時樣本採集中心所採集的樣本而確診2019冠狀病毒病，衞生署遂引用《預防及控制疾病（規管跨境交通工具及到港者）規例》（第599H章）禁止國泰航空營運的客機在二○二一年三月十五日至二十八日期間從菲律賓馬尼拉着陸香港。

衞生署和醫管局下午4時半舉行疫情記者會，由衞生防護中心總監林文健、傳染病處首席醫生歐家榮和醫管局總行政經理何婉霞主持。

消息指，一名58歲男子本月7日在屯門友愛體育館，接種科興新冠疫苗後，翌日左邊面部出現面癱，到屯門醫院求醫，目前情況穩定，有待確定是否與接種疫苗有關。

原文網址：

據悉帝景園兩宗初步確診個案患者為美國駐港澳總領館人員

三耳局長：大家都唔想見到一波未平一波又起

擴大優先群組：30~59歲

係咪呀, 咁多?

睇記招啦

就係睇唔到, 靠你喇巴打

事主本人本身就可能已經閪口閪面，老屈科興出事、想呃政府貼償

增加每日接種量：23000

三耳局長：相信科學+一堆廢話balabalabala

樓主上司：兩款疫苗都係安全

樓主上司：你班契弟再唔去打，就考慮唔俾你睇戲唔俾晚市你堂食

咁少

唔奇

樓主上司：你班契弟再唔去打，唔洗旨意有得去旅行

唔肯定有冇聽錯

因為人地都唔會俾你入境

明報：兩支疫苗淨返幾多量

三耳：科興100萬，BIONTECH130+萬

到時打左科興人地唔認，你後悔都黎唔切

升! 升! 升!

linda?

大陸、東南亞應該受嘅